// criando um array e passando o número, perguntas, opções e respostas
let questions = [
  {
    numb: 1,
    question: "O que significa Html?",
    answer: "Hyper Text Markup Language",
    options: [
      "Hyper Text Preprocessor",
      "Hyper Text Markup Language",
      "Hyper Text Multiple Language",
      "Hyper Tool Multi Language"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "O que significa CSS?",
    answer: "Cascading Style Sheet",
    options: [
      "Common Style Sheet",
      "Colorful Style Sheet",
      "Computer Style Sheet",
      "Cascading Style Sheet"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "O que significa PHP?",
    answer: "Hypertext Preprocessor",
    options: [
      "Hypertext Preprocessor",
      "Hypertext Programming",
      "Hypertext Preprogramming",
      "Hometext Preprocessor"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "O que significa SQL?",
    answer: "Structured Query Language",
    options: [
      "Stylish Question Language",
      "Stylesheet Query Language",
      "Statement Question Language",
      "Structured Query Language"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "O que significa XML?",
    answer: "eXtensible Markup Language",
    options: [
      "eXtensible Markup Language",
      "eXecutable Multiple Language",
      "eXTra Multi-Program Language",
      "eXamine Multiple Language"
    ]
  },

  // {
  //   numb: 6,
  //   question: "HTML: Qual atributo só deve ser declarado uma vez?",
  //   answer: "id",
  //   options: [
  //     "class",
  //     "performance",
  //     "id",
  //     "session"
  //   ]
  // },

  // {
  //   numb: 7,
  //   question: "HTML: Qual a função da tag <!-- -->?",
  //   answer: "Comentar uma linha",
  //   options: [
  //     "Marcar um texto como negrito", 
  //     "Comentar uma linha", 
  //     "Remover uma linha", 
  //     "Criar uma linha"
  //   ]
  // },

  // {
  //   numb: 8,
  //   question: "HTML: Qual tag define um parágrafo?",
  //   answer: "< p > < / p >",
  //   options: [
  //     "< parag > < / parag >", 
  //     "< p > < / p >", 
  //     "< par > < / par >", 
  //     "< / paragraph >"
  //   ]
  // },

  // {
  //   numb: 9,
  //   question: "CSS: Como devemos chamar um script?",
  //   answer: "< a href= “link css” >< / a >",
  //   options: [
  //     "< link rel= “stylesheet” href= “link css” >", 
  //     "< a href= “link css” >< / a >", 
  //     "< script href= “link css” >", 
  //     "< call script= “link css” >"
  //   ]
  // },

  // {
  //   numb: 10,
  //   question: "CSS: Qual a forma correta de se criar uma imagem?",
  //   answer: "< img src= “link imagem” >",
  //   options: [
  //     "< figure src= “link imagem” >< / figure >", 
  //     "< img src= “link imagem” >", 
  //     "< img > link imagem < / img >", 
  //     "< img src > link imagem < img >"
  //   ]
  // },

  // {
  //   numb: 11,
  //   question: "CSS: Para definir a largura máxima de um elemento, usamos:",
  //   answer: "max-width:",
  //   options: [
  //     "width-range:", 
  //     "max-content:", 
  //     "max-width:", 
  //     "max-element"
  //   ]
  // },

  // {
  //   numb: 12,
  //   question: "CSS: O seletor que for uma classe deve começar com?",
  //   answer: ". (ponto)",
  //   options: [
  //     ". (ponto)", 
  //     "; (ponto e vírgula)", 
  //     "/ (barra)", 
  //     "_ (underline)"
  //   ]
  // },

  // {
  //   numb: 13,
  //   question: "CSS: Qual é o local correto de colocar CSS externo?",
  //   answer: "Dentro do head",
  //   options: [
  //     "Final do documento", 
  //     "Dentro do body", 
  //     "Dentro do html", 
  //     "Dentro do head"
  //   ]
  // },

  // {
  //   numb: 14,
  //   question: "JavaScript: Como criamos uma função inline no elemento?",
  //   answer: "onclick=“ ”",
  //   options: [
  //     "noclick=“ ”", 
  //     "onclick=“ ”", 
  //     "click=“ ”", 
  //     "inclick=“ ”"
  //   ]
  // },

  // {
  //   numb: 15,
  //   question: "JavaScript é uma linguagem do lado do:",
  //   answer: "Cliente",
  //   options: [
  //     "Servidor", 
  //     "Desenvolvedor", 
  //     "Sistema", 
  //     "Cliente"
  //   ]
  // },

  // {
  //   numb: 16,
  //   question: "JavaScript: Qual operador permite concatenar strings?",
  //   answer: "+",
  //   options: [
  //     "!", 
  //     "&&", 
  //     "+", 
  //     "$"
  //   ]
  // },

  // {
  //   numb: 17,
  //   question: "JavaScript: Qual variável será bloqueada ao escopo que foi criada?",
  //   answer: "let nome = “Cassiano”;",
  //   options: [
  //     "let nome = “Cassiano”;", 
  //     "var private nome = “Cassiano”;", 
  //     "var nome = ”Cassiano”;", 
  //     "let private = “Cassiano”;"
  //   ]
  // },

  // {
  //   numb: 18,
  //   question: "PHP é uma linguagem de script projetada para desenvolvimento web, mas que também pode ser usada para programação de uso geral.",
  //   answer: "Certo",
  //   options: [
  //     "Certo", 
  //     "Errado",
  //     "",
  //     ""
  //   ]
  // },

  // {
  //   numb: 19,
  //   question: "PHP: Qual comando faz com que ocorra o término imediato da execução do loop?",
  //   answer: "break",
  //   options: [
  //     "exit", 
  //     "quit", 
  //     "stop", 
  //     "break"
  //   ]
  // },

  // {
  //   numb: 20,
  //   question: "PHP: Os delimitadores para indicar ao servidor onde se iniciam e se encerram os códigos PHP são:",
  //   answer: "< ? php ? >",
  //   options: [
  //     "< ! php ! >", 
  //     "< php > < / php >", 
  //     "< ? php ? >", 
  //     "< & php & >"
  //   ]
  // },

  // {
  //   numb: 21,
  //   question: "PHP: O comando “echo” na linguagem de programação PHP, tem qual função:",
  //   answer: "Mostrar dados na tela do usuário",
  //   options: [
  //     "Mostrar dados na tela do usuário", 
  //     "Mostrar a data atual do servidor", 
  //     "Verificar se a codificação está correta", 
  //     "Replicar uma linha de código"
  //   ]
  // },

  // {
  //   numb: 22,
  //   question: "JAVA: Para declarar um vetor do tipo inteiro e armazenar 60 valores, codificamos assim:",
  //   answer: "int valor [] = new int [60];",
  //   options: [
  //     "int valor [] = new int valor [60];", 
  //     "real valor [] = new int [60];", 
  //     "int valor [] = new int [60];", 
  //     "new int [] = valor [60];"
  //   ]
  // },

  // {
  //   numb: 23,
  //   question: "JAVA: Em Java, um bloco de código é:",
  //   answer: "Tudo que está entre { }",
  //   options: [
  //     "Tudo que está entre ( )", 
  //     "Tudo que está entre { }", 
  //     "Tudo que está entre [ ]", 
  //     "Tudo que está entre ” ”"
  //   ]
  // },

  // {
  //   numb: 24,
  //   question: "JAVA: Qual o tipo de dado para a entrada de valor “True”?",
  //   answer: "boolean",
  //   options: [
  //     "float", 
  //     "boolean", 
  //     "int", 
  //     "double"
  //   ]
  // },

  // {
  //   numb: 25,
  //   question: "JAVA: Assinale a opção abaixo que devemos utilizar apenas para exibir uma mensagem ao usuário utilizando o JOptionPane",
  //   answer: "JOptionPane.showMessageDialog",
  //   options: [
  //     "JOptionPane.showMessageDialog", 
  //     "JOptionPane.showInputDialog", 
  //     "JOptionPane.showInputMessage", 
  //     "JOptionPane.displayMessageDialog"
  //   ]
  // },

];